---
title: "Группировка и фильтрация по меткам"
linkTitle: "Группировка по меткам"
weight: 7
aliases:
  - /uk/docs/labels
description: >
  Выбор и отмена выбора меток позволяет вам скрывать, показывать и фильтровать стихи по вашему усмотрению.
---

> Быстрая фильтрация: Нажмите на метку в меню <span class="material-icons-outlined">visibility</span> справа, чтобы
> отобразить только стихи с этой меткой. Удерживайте ее, чтобы исключить.

### Создать или редактировать метку {#create}

Выберите "Редактировать метки" в главном меню слева, чтобы создать, отредактировать или удалить метку.
Недавно удаленные метки можно восстановить онлайн из [корзины](https://web.remem.me/labels/bin).

### Прикрепить метки к стихам {#attach}

Выберите один или несколько стихов, нажав на их значок (округлый квадрат слева). Нажмите на иконку метки
<span class="material-icons">label</span> в контекстном меню сверху. Отметьте метки, которые хотите прикрепить к
выбранным стихам, снимите отметку с меток, которые хотите удалить из выбранных стихов, и нажмите кнопку, чтобы сохранить
изменения
(<span class="material-icons">save</span>иконка диска).

### Фильтровать стихи по метке {#filter}

Видимость стихов, сгруппированных по меткам, устанавливается в ящике меток справа. Вы можете изменить состояние
меток/групп, нажимая или удерживая их. Иконки имеют следующее значение.

<span class="material-icons-outlined">visibility_off</span> **Перечеркнутый глаз**: Стихи с этой меткой всегда
скрыты.

<span class="material-icons-outlined">visibility</span> **Контурный глаз**: Стихи с этой меткой видимы, если
некоторые метки не находятся в эксклюзивном режиме.

<span class="material-icons">visibility</span> **Заполненный глаз**: Стихи с этой меткой видимы, и все остальные стихи
скрыты.

Доступны некоторые автоматические фильтры и настройки фильтра.

<span class="material-icons-outlined">visibility</span> **Просмотрено с егодня**: Этот фильтр отображает стихи,
просмотренные сегодня (в зависимости от других настроек фильтра).

<span class="material-icons-outlined">apps</span> **Все стихи**: Нажатие на эту опцию изменяет режимы меток так, чтобы
были видны все стихи.

<span class="material-icons-outlined">label_off</span> **Стихи без меток**: Нажатие на эту опцию изменяет режимы меток
так, чтобы были видны только стихи без меток.

### Все стихи в одном списке {#all}

В некоторых случаях может быть полезно видеть все стихи в одном списке, например, для экспорта вашей полной коллекции в
файл (см. ниже). Это можно сделать в ящике видимости <span class="material-icons-outlined">visibility</span> справа,
переключив <span class="material-icons-outlined">layers</span> ящики в положение выключено и выбрав автоматический
фильтр <span class="material-icons">apps</span> "Все стихи".

### Экспорт/импорт стихов в файле (CSV) {#export}

Откройте меню файла <span class="material-symbols-outlined">file_open</span> (только в мобильном приложении) в
панели видимости <span class="material-icons-outlined">visibility</span> с правой стороны и выберите "Экспортировать в
файл". Это создаст новый файл в формате CSV с текущими отображаемыми стихами. Вы можете поделиться экспортированным
файлом с другими приложениями, чтобы сохранить его или отправить кому-либо. Файлы CSV можно открывать с помощью программ
для работы с таблицами.

Выбрав опцию "Импорт из файла", вы можете загрузить стихи из файла, сохраненного на вашем устройстве.
